{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji slavenski jezik ima najviše govornika?",
      "answer" : "Ruski."
    }, {
      "question" : "Koliko je okruglih godina prošlo između dva francuska svjetska zlata u nogometu?",
      "answer" : "Dvadeset."
    }, {
      "question" : "Tko u romanu „Imati i nemati“ piše o gangsterima i krijumčarima?",
      "answer" : "Ernest Hemingway."
    }, {
      "question" : "Kojoj je fizikalnoj veličini jednaka derivacija brzine po vremenu?",
      "answer" : "Ubrzanju."
    }, {
      "question" : "Koji su veliki grad Francuzi podigli kod utoka rijeke Ottawe u rijeku Saint Lawrence?",
      "answer" : "Montreal."
    }, {
      "question" : "Po kojem je nadimku poznat fiktivni avanturist Simon Templar?",
      "answer" : "Svetac."
    }, {
      "question" : "Jednostavno jelo od tijesta langošice nazivaju se još i poderane što?",
      "answer" : "Gaće."
    }, {
      "question" : "Tko je 1961. bio prvi američki astronaut koji je poletio u svemir?",
      "answer" : "Alan Shepard."
    }, {
      "question" : "Koji španjolski pozdrav u doslovnom prijevodu znači „s Bogom“?",
      "answer" : "Adiós."
    }, {
      "question" : "Koji se grad u Nevadi reklamira sloganom „Što se u njemu dogodi u njemu i ostane“?",
      "answer" : "Las Vegas."
    }, {
      "question" : "Koji je arkanđeo prema Bibliji Djevici Mariji navijestio rođenje Isusa Krista?",
      "answer" : "Gabriel."
    }, {
      "question" : "Na kojem se otoku nalaze četiri od pet najmnogoljudnijih japanskih gradova?",
      "answer" : "Honshū."
    }, {
      "question" : "Kojom umanjenicom u anatomiji nazivamo dio ljudskog tijela – karlicu?",
      "answer" : "Zdjelica."
    }, {
      "question" : "Koji je naš nogometaš jedini u finalu svjetskog prvenstva postigao i gol i autogol?",
      "answer" : "Mario Mandžukić."
    }, {
      "question" : "Koji je kralj dao pogubiti engleskog humanista Thomasa Morea?",
      "answer" : "Henrik VIII."
    }, {
      "question" : "Na kraju kojeg filma policajci uhvate Krpu netom nakon što je opljačkao kladionicu?",
      "answer" : "„Metastaze“."
    }, {
      "question" : "U kojoj Molièreovoj komediji Arpagon tiho šapuće: „O, škrinjice moja draga“?",
      "answer" : "„Škrtac“."
    }, {
      "question" : "Kako nazivamo obnavljanje društvenog poretka, ali i popravak oštećenog umjetničkog djela?",
      "answer" : "Restauracija."
    }, {
      "question" : "Na singlu Queena iz 1977. nalaze se dvije pjesme koje počinju istom zamjenicom: „We Will Rock You“ i koja druga?",
      "answer" : "„We Are the Champions“."
    }, {
      "question" : "Udaljenost od 1852 metra poznata je kao kakva milja?",
      "answer" : "Nautička."
    }, {
      "question" : "Corno Grande najviši je vrh kojeg poluotoka i planinskog masiva?",
      "answer" : "Apeninskog."
    }, {
      "question" : "Tko je doktor Watson ako je Sherlock Holmes Robert Downey Jr.?",
      "answer" : "Jude Law."
    }, {
      "question" : "Koji padež hrvatskog jezika ne odgovara ni na jedno pitanje?",
      "answer" : "Vokativ."
    }, {
      "question" : "Koji je naziv za silicijev dioksid u anagramu riječi „crkva“?",
      "answer" : "Kvarc."
    }, {
      "question" : "Argentinsko-britanski rat oko kojeg je otočja Borges pisao kao o sukobu ćelavaca oko češlja?",
      "answer" : "Falklandski rat."
    }, {
      "question" : "\"\"A sad nešto sasvim drugačije\" kolekcija je skečeva koje slavne humoristične skupine?",
      "answer" : "Monty Python."
    }, {
      "question" : "Po kojem je znanstveniku nazvana metalna mreža u koju ne prodiru električno polje ni radiovalovi?",
      "answer" : "Faraday."
    }, {
      "question" : "Kup Hrvatske u kojem su sportu osvajali Makarska Rivijera, Mladost Zagreb, Sinj i Nada Split?",
      "answer" : "Ragbiju."
    }, {
      "question" : "S kojim je pjevačem Željko Bebek otpjevao Porinom nagrađenu pjesmu „Ako voliš ovu ženu“?",
      "answer" : "Oliverom Dragojevićem."
    }, {
      "question" : "Koji kalifornijski grad dijeli ime s glavnim gradom Kostarike?",
      "answer" : "San José."
    }, {
      "question" : "U molekuli amonijaka jedan je atom dušika i tri atoma kojeg elementa?",
      "answer" : "Vodik."
    }, {
      "question" : "Kojeg je konkistadora astečki vladar Montezuma II. dočekao uz velike počasti?",
      "answer" : "Hernána Cortésa."
    }, {
      "question" : "Čoporu kojih se životinja pas Buck pridružuje u „Zovu divljine“ Jacka Londona?",
      "answer" : "Vukova."
    }, {
      "question" : "Koji žarnjak dijeli ime s jedinom smrtnom mitološkom gorgonom?",
      "answer" : "Meduza."
    }, {
      "question" : "U kojem je sportu Hrvatska debitirala 1991. odigravši s Japanom 23:23?",
      "answer" : "Rukometu."
    }, {
      "question" : "Pružio sam si ruku i rekao: „Hajde, vrijeme je da se što...?“",
      "answer" : "Krene."
    }, {
      "question" : "Koji je plivač imao nadimak „Mark the Shark“?",
      "answer" : "Mark Spitz."
    }, {
      "question" : "Koji je borac za prava Afroamerikanaca kao dijete pjevao na premijeri filma „Prohujalo s vihorom“ odjeven u kostim roba?",
      "answer" : "Martin Luther King."
    }, {
      "question" : "Koji je nakon Podgorice najmnogoljudniji grad u Crnoj Gori?",
      "answer" : "Nikšić."
    }, {
      "question" : "Koji je bio prvi papa rođen u 20. stoljeću,točnije 1912. godine?",
      "answer" : "Ivan Pavao I."
    }, {
      "question" : "Kojeg su filmskog serijala glavni junaci parapsiholozi Egona Spenglera, Petera Venkman i Raya Stantza?",
      "answer" : "„Istjerivači duhova“."
    }, {
      "question" : "Koji je veliki tenisač idejni začetnik Laver Cupa?",
      "answer" : "Roger Federer."
    }, {
      "question" : "Koji po redu Keplerov zakon povezuje udaljenost planeta od Sunca i obhodno vrijeme?",
      "answer" : "Treći."
    }, {
      "question" : "Koji je američki predsjednik na fresci Constantina Brumidija prikazan između božica Viktorije i Libertas?",
      "answer" : "George Washington."
    }, {
      "question" : "Koja je mobilna aplikacija iz Litve postala iznimno popularna za kupnju i prodaju rabljene odjeće?",
      "answer" : "Vinted."
    }, {
      "question" : "U kojoj je današnjoj državi rođena Mila Kunis?",
      "answer" : "Ukrajini."
    }, {
      "question" : "Koji je materijal čest u vinskim čepovima Robert Hooke promatrao kada je otkrio stanice?",
      "answer" : "Pluto."
    }, {
      "question" : "Zbirku priča u kojoj isprepleće stvarne događaje s književnom fikcijom Borges je naslovio „Opća povijest čega“?",
      "answer" : "Gadosti."
    }, {
      "question" : "Bengan Boys, legendarna je generacija rukometaša iz koje države?",
      "answer" : "Švedske."
    }, {
      "question" : "Operacija „Vlaštica“ odvila se tijekom Domovinskog rata u zaleđu kojeg našeg grada?",
      "answer" : "Dubrovnika."
    }, {
      "question" : "Kaja Kallas, visoka predstavnica EU-a za vanjske poslove, bila je premijerka koje države?",
      "answer" : "Estonije."
    }, {
      "question" : "Chevy Chase glumi naslovnog junaka u filmu Memoari kojeg čovjeka?",
      "answer" : "Nevidljivog."
    }, {
      "question" : "Koji je izumitelj predložio da se prilikom javljanja na telefon koristi pozdrav „Ahoj“?",
      "answer" : "Alexander Graham Bell."
    }, {
      "question" : "Koju je vrstu hodanja opisao i popularizirao Finac Mauri Repo?",
      "answer" : "Nordijsko hodanje."
    }, {
      "question" : "Vlasništvo nad kojim su premierligaškim klubom tzv. Crveni vitezovi, pokušali preuzeti od obitelji Glazer?",
      "answer" : "Manchester United."
    }, {
      "question" : "Hendrixova inačica koje Dylanove pjesme objavljena je 1968., nedugo nakon originala?",
      "answer" : "„All Along the Watchtower“."
    }, {
      "question" : "Za koje se područje dodjeljuje nagrada Viktor Kovačić?",
      "answer" : "Arhitekturu."
    }, {
      "question" : "Serija „Mladi Sheldon“ izdanak je koje TV-serije?",
      "answer" : "„Teorija velikog praska“."
    }, {
      "question" : "Tko igra naslovne uloge u filmovima „The Cincinnati Kid“, „Nevada Smith“, „Bullitt“ i „Afera Thomasa Crowna“?",
      "answer" : "Steve McQueen."
    }, {
      "question" : "S kojom brkatom ribom ime dijeli novčana jedinica Kirgistana?",
      "answer" : "Som."
    }, {
      "question" : "Koje su unutarnje more stari Grci prvotno zvali Negostoljubivim morem?",
      "answer" : "Crno more."
    } ],
    "count" : 61
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Riječki grafit \"This time next year we will be champions\" parafraza je rečenice iz koje TV serije?",
      "correctAnswer" : "A) Mućke",
      "answers" : [ "A) Mućke", "B) Prijatelji", "C) U uredu" ]
    }, {
      "question" : "U kojoj se američkoj saveznoj državi odvija radnja romana Ubiti pticu rugalicu?",
      "correctAnswer" : "B) Alabama",
      "answers" : [ "A) Havaji", "B) Alabama", "C) New York" ]
    }, {
      "question" : "Tko je živio najduže?",
      "correctAnswer" : "C) Michael Jackson",
      "answers" : [ "A) Elvis Presley", "B) John Lennon", "C) Michael Jackson" ]
    }, {
      "question" : "Na područje koje današnje australske savezne države je James Cook kročio 29. travnja 1770.?",
      "correctAnswer" : "A) New South Wales",
      "answers" : [ "A) New South Wales", "B) Queensland", "C) Victoria" ]
    }, {
      "question" : "Koja su dva atletičara rođeni u gradovima udaljenim petnaestak kilometara?",
      "correctAnswer" : "C) Usain Bolt i Ben Johnson",
      "answers" : [ "A) Carl Lewis i Tyson Gay", "B) Emil Zatopek i Jan Železný", "C) Usain Bolt i Ben Johnson" ]
    }, {
      "question" : "Koji je najtočniji hrvatski prijevod španjolskog nacionalnog jela \"patatas bravas\"?",
      "correctAnswer" : "B) ljuti krumpiri",
      "answers" : [ "A) pečeni krumpiri", "B) ljuti krumpiri", "C) pohani krumpiri" ]
    }, {
      "question" : "Glavni grad koje države je jedna od najvažnijih luka na rijeci Mekong?",
      "correctAnswer" : "A) Kambodže",
      "answers" : [ "A) Kambodže", "B) Mjanmara", "C) Tajlanda" ]
    }, {
      "question" : "Dovršite naslov Brešanove groteske u devet slika: Smrt predsjednika…",
      "correctAnswer" : "A) kućnog savjeta",
      "answers" : [ "A) kućnog savjeta", "B) mjesne zajednice", "C) nadzornog odbora" ]
    }, {
      "question" : "Koji ekonmski pojam dolazi od talijanske riječi čije je značenje ružan ili surov?",
      "correctAnswer" : "A) Bruto.",
      "answers" : [ "A) Bruto.", "B) Neto.", "C) Tara." ]
    }, {
      "question" : "Hrvatska se od samostalnosti nije plasirala samo na dva velika natjecanja: na SP 2010. i EP koje godine?",
      "correctAnswer" : "B) 2000.",
      "answers" : [ "A) 1996.", "B) 2000.", "C) 2004." ]
    }, {
      "question" : "U kojem se filmu pojavljuje knjiga \"Simulakrumi i simulacija\" J. Baudrillarda?",
      "correctAnswer" : "C) Matrix",
      "answers" : [ "A) Interstellar", "B) Klub boraca", "C) Matrix" ]
    }, {
      "question" : "Što znači ime egipatskog grada Kantare, smještenog s obje strane Sueskog kanala, i u Aziji i u Africi?",
      "correctAnswer" : "B) most",
      "answers" : [ "A) kanal", "B) most", "C) poluotok" ]
    }, {
      "question" : "Tko govori pensilvanijskim njemačkim?",
      "correctAnswer" : "A) Amiši",
      "answers" : [ "A) Amiši", "B) Kvekeri", "C) Mormoni" ]
    }, {
      "question" : "Što je po zanimanju animirani junak Milivoj Glavonjić?",
      "correctAnswer" : "B) lovac",
      "answers" : [ "A) influencer", "B) lovac", "C) televizijski voditelj" ]
    }, {
      "question" : "Bitka kod Lepanta bila je dio…?",
      "correctAnswer" : "A) Ciparskog rata",
      "answers" : [ "A) Ciparskog rata", "B) Sardinijskog rata", "C) Viškog rata" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zove Predator iz dubina u sf akcijskom filmu s Jasonom Stathamom?",
      "correctAnswer" : "B) Meg",
      "answers" : [ "A) Harry", "B) Meg", "C) Sally" ]
    }, {
      "question" : "Borci iz koje zemljopisne regije sve više dominiraju UFC-om?",
      "correctAnswer" : "B) Kavkaza",
      "answers" : [ "A) Skandinavije", "B) Kavkaza", "C) Roga Afrike" ]
    }, {
      "question" : "Na kojem londonskom željezničkom kolodvoru možete vidjeti brončani kip Medvjedića s kovčegom?",
      "correctAnswer" : "B) Paddington",
      "answers" : [ "A) Kings Cross", "B) Paddington", "C) Waterloo" ]
    }, {
      "question" : "Kojem je modnom kreatoru otac rođeni Čeh koji je emigrirao u Španjolsku?",
      "correctAnswer" : "B) Manolo Blahnik",
      "answers" : [ "A) Cristóbal Balenciaga", "B) Manolo Blahnik", "C) Paco Rabanne" ]
    }, {
      "question" : "\"Moj zanat\" je dokumentarni film o životu kojeg glazbenika?",
      "correctAnswer" : "A) Arsen Dedić",
      "answers" : [ "A) Arsen Dedić", "B) Oliver Dragojević", "C) Vice Vukov" ]
    }, {
      "question" : "Grad Roubaix u blizini Lillea zbog razvijene tekstilne industrije nazivan je kako u 19. stoljeću?",
      "correctAnswer" : "B) Francuski Manchester",
      "answers" : [ "A) Francuski Liverpool", "B) Francuski Manchester", "C) Francuski Newcastle" ]
    }, {
      "question" : "Na čijim ramenima u likovnim prikazima obično sjede dva gavrana?",
      "correctAnswer" : "A) Odinovim",
      "answers" : [ "A) Odinovim", "B) Perunovim", "C) Zeusovim" ]
    }, {
      "question" : "Tko je u naslovu novinskog članka 2014. objavio \"Košarkaški sladokusci, postao sam umirovljenik\"?",
      "correctAnswer" : "C) Slavko Cvitković",
      "answers" : [ "A) Božo Sušec", "B) Mićo Dušanović", "C) Slavko Cvitković" ]
    }, {
      "question" : "Uloga kojeg filmskog lika je dvojici glumaca donijela Oscara?",
      "correctAnswer" : "C) Vito Corleone",
      "answers" : [ "A) Bruce Wayne", "B) James Bond", "C) Vito Corleone" ]
    }, {
      "question" : "Radnja kojeg je filma Christophera Nolana smještenog na Aljasku prerada istoimenog norveškog filma?",
      "correctAnswer" : "B) Nesanica",
      "answers" : [ "A) Memento", "B) Nesanica", "C) Prestiž" ]
    }, {
      "question" : "Koji se gradić u blizini Napulja često smatra središtem talijanske proizvodnje tjestenine?",
      "correctAnswer" : "B) Gragnano",
      "answers" : [ "A) Bronte", "B) Gragnano", "C) Trevi" ]
    }, {
      "question" : "Nadimak koje vladarice dolazi od fraze \"lijepa od ljepote Atonove\"?",
      "correctAnswer" : "A) Nefertiti",
      "answers" : [ "A) Nefertiti", "B) Roksana", "C) Semiramida" ]
    } ],
    "count" : 27
  }
}